批小英「給人家大聲小聲」 柯文哲：我們都是Chinese中國人…

批小英「給人家大聲小聲」 柯文哲：我們都是Chinese中國人…

9月17在即，鴻海集團創辦人郭台銘選不選，屆時將塵埃落定，台北市長柯文哲又將在其中扮演什麼角色？他接受接受鳳凰衛視《石評大財經》專訪，持續挺郭、批蔡、酸韓，還說：「我們都是Chinese中國人很愛面子的國家」，指出蔡英文很大的問題是，「如果她繼續當，兩岸到底要怎麼解決？」

柯：精神科還聽到謊話外科不會

柯文哲接受專訪，談及為何從醫師轉而從政，他自己認為是「走投無路」，柯文哲說：「莫名其妙，當年什麼台大愛滋案啦、國科會案啦，還有什麼MG149，其實我後來發現我沒有做錯什麼事…我只是去幫阿扁看病而已，結果就被當作，壞分子修理，修理到氣到，就跟他拚了。」

柯文哲認為，當時的台灣政治病得很重，「怎麼會把知識分子當作敵人在修理，我那時候為什麼會很生氣，我在台大當到教授，也是那種有貢獻的…我就想說，奇怪，不管是邵曉鈴，胡志強的老婆；或是連勝文中槍我們當幫他看，對我們來講，這個就是病人嘛，結果去幫阿扁看病，就說，這個是壞分子。」

對於自己曾經醫師的角色，柯文哲復強調，「外科醫生不太會講謊話，我當外科醫生三十年沒有聽過謊話…精神科還聽到謊話，外科怎麼會聽到謊話？」但他進而提到，當市長，很少聽到真話，「政治上，打高空，講屁話…」

柯文哲續批英酸韓

柯文哲補充：「莫名其妙，我也不曉得後來為什麼就選台北市長…」還說自己「前一兩年摸索，亂當的，摸索，搞不清楚，狀況，根本管不動…外科醫生要求快，公務體系慢到受不了，我們是解決問題，它們飾掩飾問題。」

柯文哲復提，他當台北市長少有貪汙，「你看，那個調查局，地檢處起訴的案件就知道，我們只有警察收紅包、工友收紅包，其他沒有了。以前弊案一大堆，我們貪污少掉了。」

免不了，談及台灣總統大選，柯文哲還是提到了蔡英文，「我跟你講，第一點，蔡英文有一個很大的問題就是說，如果她繼續當，兩岸到底要怎麼解決？這是她要回答的，因為，弄得太僵了，我們都是Chinese中國人很愛面子的國家，你這樣給人家，大聲小聲…」

「當然你也可以說，這是為了台灣國家的主權，問題是我們世大運也辦成功了，我們有哪件事情沒有顧到台灣的主權、台灣的安全，我們那樣沒有做到，可是要達到這些目的，並不一定要像她現在這種作法。」

被問及另位候選人韓國瑜，柯文哲復提，「他根本沒有準備好，這太可怕的事…」

柯p露底